[年經] 有幾多人因為家庭而轉揸7人車

入來揮個手

講下自己由咩車轉左邊部7人車

之前： BMW 320i
揸緊/準備換： freed 7座

之前： Scirocco
揸緊/準備換： 都係 scirocco

會否感覺downgrade 左？
習慣咗未？

應該差好撚遠
不過成家人出遊係另一種開心既

Freed尾座唔係比寵物用？

都叫做坐到你 比dog seat還好

320同freed 相差好大咩？

依家 scirocco

準備換 320i 或420i

之前揸golf
換左部8座voxy
淨係車晒屋企人同架車大已經贏晒

你覺得320i好好咩

屌原來已經有人問左

正想問 入門版姐都係

咪就係，320得180匹揸落唔太似寶馬

車大有咩好？

冇牌
不過Call Uber 都會揀7人車

冇細路不過考慮緊呢部:

已經快過好多日本車

我揸緊 E 仔，第時有細路我只會考慮七人 SUV

為左操控同安全，我係堅拒 MPV

一於少理 本身四門 準備換嫁單門車
唔上就算

差唔多？

車籠空間大，坐得高睇位好，攝位易

suv外型好柒

揸的士？

好似同一部黎

係幾舒服

巴打們點睇ford ranger

鍾意佢因為喺美國市場中坐到七人而又車身離地距唔高及車身唔太長唔太闊就係得佢。

Stream 2.0

頂盡揸suv
七人車咪搞

Freed 7座唔會太細咩

Honda Odyssey

Suzuki solio

通常2大1細用車，夠做

我都係想轉架7人suv
但50萬內都冇咩選擇 Mazda cx9 55萬又好似好on9

得兩個氣袋唔會好危險咩

一定係 MPV 染啲，我從來唔鍾意 boxy 車型

唔認同 MPV 攝位易，好多既手呔都好差

九唔搭八

Mark X 3.0 2007
轉左做
Alphard hybrid 2013

不過係因為壞車唔想整所以換車
但係宜家做uber就爽好多
Black 7人 同x都做得

七人車家庭用反而唔好買太低車身，除非你預左出去玩只行靚路囉！！！

D 彎已經差好遠

你講到咁好 美國佬就唔賣SUV轉行賣MPV啦

我個人覺佢好唔等於就多人會認同。
SUV係自私車。
我個人對SUV既睇法係:
重心高，操控差，主動安全差。
浪費電油，浪費車呔。
on-road唔掂、off-road又唔得、操控唔夠wagon好、載人唔夠七人車或minivan多、載貨又唔夠van好，大而無當無一是處周身刀冇張利。
自私之車，炒親人地死自己冇事。
其他車種為左加強比佢撞時既乘客生還率全部被逼提高車身同腰線搞到而家啲車D設計冇晒美感全部發水麵包咁。
車門又大又重而又唔用sliding doors，泊佢旁邊就比佢開門撞凹車身。
美國中南部人自私文化既實體演繹。

而MPV反而就做到體積唔太大但內部空間用盡而且on road performance 同操控好過大部分SUV。

你咁大愛去揸巴士啦屌

係啵，可以做uber

freed 好似當5人車咋

話SUV廢點解會係大愛

由c63轉左alphard
照keep兩架車
單身不過上有高堂

調返轉 無家庭負擔出左架smart fortwo

之前無車
依家Vellfire 好撚大咬

我由Smart轉揸大霸王，初頭都好唔慣，以前地獄車場一扭就過嘅位，而家要回兩三手先轉到

兩部都好車

7人車呀柒頭

直4 320咩grade

入門

岩牙，Me架四手1999 NISSAN Cefiro最近都魔改加定風翼，換泵把同極力子。仲偷輕拆咗車頂，波棍換左做象牙筷子。 望住路邊人羨慕嘅笑容真係不禁暗爽

15萬內7人車有咩好推介？

預咩年份?
通常坐幾人?
預幾多cc?
用車多唔多?

常用，行得多就建議搵 hybrid（油電）

其實我都唔係好熟
本來諗住買cx5 點知下年有小朋友，就知要轉呔買7人車
假日車、2400cc樓下、通常3個人、15萬最新可以買到幾多年？

之前睇過好多 hybrid alphard 苦主留言

兩部都大咬

hybrid alphard真係on9又無力又唔係細食

要細食搵d 1500-2000cc好過

呢個情況我會建議你係28睇下大約有乜選擇

你budge 買到 2013 odyssey

touran or sharan?

個人覺得 alphard 大部左d 當時搵車無列入考慮

有咩問題？無留意

c63當然好

不過alphard真係好好
唔使老人家彎腰

搵食揸minivan ok，家庭七人minivan同mpv就真係咪搞。人多坐GL63，平時都係開細車。

大霸王會好小小 如果覺歐佛大架
電油混雖然toyota做得多 唔覺好 舊電幾年換一舊 仲要幾貴下
大霸王二千五cc 唔小盤 又有冇電油版 成本平咗唔小啦
唔啱咪noah 囉 cc再細d 但個中感覺個樣冇大霸王咁靚仔

淨係睇你一句MPV操控好過大部分SUV已經知你係痴線佬

你唔識就當然覺痴線。
大部份SUV都係太重而且重心過高而影響handling。

咁邊架mpv好？

綠洲汽車點睇？同佢買2手車好似穩陣d

你試左 Forester / CX-5未

唔好試過雙B part time 4WD 就以為所有 SUV都係咁，Audi Quattro 都好過雙B，

MPV 就算係 Stepwgn 個重心都係好高(衰在用 torison bar)，Noah/Serena 就更需要不提

除左 Alphard, Elgrand 呢D full size MPV 車重，避震好少少(新 Alphard 好似轉左用 double wishbone)，高速重心偏離好高入門 MPV

之前試渣過TOYOTA PRADO，個軚感好似渣船咁

CX-5 好玩
連我唔鍾意SUV既人都覺得佢唔錯。
但都係永遠唔會買。
頂盡一係七人車一係wagon。

咁係因為Toyota既問題。
除左新86之外瘋田冇乜邊部唔係軟腳蟹。

我都鍾意 cx-5 ,xc60 呢兩部

聽你咁講就知你冇揸過好既SUV
根本全世界majority既opinion都係講緊SUV操控好過MPV (average計啦)
照你講法應該係全世界都唔識野，得你識

其實唔使4驅，雙B普通入門SUV已經足夠屌打MPV

揸過porsche cayenne、BMW X1、X3、X5、Subaru Froster、Mazda CX5、CX9、MB M Class。

漏左部Audi Q3

assuming你真係有揸過以上車，咁似乎閣下對「操控好」既定義異於常人

咁你應該真係痴鳩線

exact7ly

巴打唔係想駁你 ，係香港堆日本代理唔入高匹數車，honda 同Toyota 一樣有v6 Camry 同accord, 仲未計凌志同infiniti

cayenne x5都差
睇黎真係眾人皆醉佢獨醒

而家兩個細路 有d想換但又覺得mpv唔好渣
Suv冇趟門好似換左等於冇換

反而想知有咩MPV好過cayenne同x5

而家揸緊Q5
因為屋企有多個車位同埋假日都好多時要車多過5人
所以想買多部七人車
係諗緊買部二手佛定大霸好

唔洗諗 佛

咁應該一係佛一係vellfire
因為都要車老人家
睇下10左右3.5版先

好想講：後生既有手有腳，比錢佢搭的士算

如果有budget 會想出部x5 7座柴油版

stepwgn 8座， 全家連埋父母一齊出動family day

係車上可以全家人一齊傾下計感覺真係好良好

MPV 點樣主動安全好? 睇過 crash test 只知道受側撞時 MPV 係容易反車過 SUV

又有邊架 MPV 操控係好? 可否舉一架話俾我知？

當然講香港市場

老美無 V6 以上不歡

第一代 Cayenne 操控係一般，第二代開始先好

簡單一句，衰極都係波子，再加埋suv先天操控係應該好過MPV, 真係想像唔到點樣差過MPV法
只能講句呢個世界真係好多痴線佬

人地話 MPV好就好啦。陣間一句 sienta 都屌打 cayenne x5 同掃把幾部。

行AWD既 suv 剩係個咬地操控唔易推頭甩尾就夠啦。MPV車身高又正方，入灣快少少果下向心力都驚驚地。

利伸：渣過 stepwgn alphard 同 starex. 而家渣緊掃把 suv.

睇到渣呢d車都仲想追求操控真係好好笑

坐過朋友既重改 odyssey 又唔係差丫

咁當然未至於好差，不過同期嚟講我認為 X5 操控好啲

落雨揸架 MPV 行龍翔道真係驚驚地

揸過歐系MPV先屌啦，我架新Touran掟彎咬地乜都穩夾掂，隨時係支那玩都120呀！！！

老美鍾意大cc，唔環保但好玩…
bmw冇2500cc直六，真係唔似寶馬

VW 既 MPV 同日系嗰啲比較當然好啲，但同返同廠既 SUV 就點都會比下去

嗰邊直路 highway 多，六缸 engine 係好用啲

不過 BMW 23i 嗰副直六力水真係差啲

老實一句，要全家坐七人去玩，你話MPV定SUV哪！！！

Subaru 8座SUV

主打美國佬，睇試片同馬力都幾肯定大咬啦！！！

梗係 XC90，最後排仲舒服過一啲 MPV

Alphard 隨時仲大咬過佢

Vellfire無咁司機feel，10車應該20萬有找

唔洗諗一定係alphard
Hybrid慳油
開頭會覺得冇咩力咁
但係我架13車改左係類似油門加速器既野
爽曬

裝左油耗有無多到？

其實我唔明點解多一個小朋友要換7人車

我反而打算小朋友大啲果時換返架roadster

你小朋友冇朋友架？？兼你有時同輩親友都會增加囉！！

睇嚟巴打你要揸架16座先夠位座喎

好型但感覺唔太適合香港市場
雖然可以無視香港路面質素
載貨可以粗用，驚落雨又可以加個斗
車闊似大車，條軚闊到其他細車都驚
部車咁大cc (3200, 6000)
車身高唔一定入到停車場
只要女人唔介意上落車要爬上爬底

4坐位房跑only
父母+女友岩岩好, 其他唔好搞我

冇呀
仲慳左 完全估唔到
我都係裝左半個月到
架車終於有氣有力

我地唔係話要快
只係拎返架車應有既力

真係呢個牌子？

岩呀巴打
起步cut線出迴旋處唔洗再踩穿個地台咁
唔係幫人賣廣告
不過真係幾大分別

唔明？你係指個舊野係咩牌子？

pedalbox

唔點名啦
知就算啦

BMW X5
換Toyota Voxy

換果陣有冇眼濕濕

無計... 喊都無用

唯有好似某巴打咁
不斷同自己講 mvp 好渣過 suv

岩岩轉七人車 泊車又要拎多手
行街又驚左邊車頭hi 到死車
求指教

揸多一排就慣架啦
我Mark X轉alphard個下都會咁

老老實實，有冇揸過SUV先，揸過discovery sport感覺唔太差

高高在上嘅感覺，舒適嘅乘坐感，操控叫做過得去，總有佢嘅市場價值，或者你當我要求低啦

利：渣開雙門棍仔後輪自然吸氣

裝前sensor，由其如果或者你女人會用

買左noah, 車尾已經變左我老婆放bb野既貨倉

我架舊款sienta都一樣, 最後個排長放bb車, 單車同其他bb 用品啦, 不過放假車出街玩係開心概

e93 323 —> freed

Mazda 3 ＞囡囡出世 ＞cx-5

BB大咗就會攞嚟擺scooter頭盔地墊帳蓬

sport plus +3度, 攞返應有既野

但係加3度真係勁左少少
我正係sport+1度就夠

我唔係驚泊車，係驚橫街窄巷或者大潭道呢d 我唔識拎位驚hi 花左邊

rico哥

初頭搵佢裝個陣幾怕又要俾佢拍片
聽講仲有其他牌子有類似既野
有冇巴打玩緊？

你娶左隻腳好臭條女做老婆？
定娶左第二條隻腳冇咁臭？

私家車黎講, 外型上無野柒得過MPV..............

SEDAN >HATCHBACK > SUV >>>>>>>>>>>>>>>>>>>MPV

箱型車, 真係成個盒咁, 主力講空間, 風阻同外型都唔係考慮之內

痴L 線, 試過CAYENNE 夠膽講MPV 操控好過SUV....................

繼續吹啦